點解香港/澳門回歸後 大陸有咁多錢可以發展上海 北京 深圳

明明回歸前 啲人會帶好多嘢 食物 搭火車翻大陸接濟親戚
現在大陸話佢地自己旅遊接濟香港🤔
係咪關稅收事 靠食香港 澳門稅收養大陸城市
如果係關世界工廠事
點解又唔見第三世界越南 非洲個啲彈起變做中國咁

有冇人知

做世界工廠 接外國訂單 再用香港轉口港 賺外匯
無香港人，錢 ，同技術
中國真是完蛋了
支那邊個是爺 都分唔清

14億人口左幾十年，每次都係集中晒14億既人力物力開發一個只可以局限到一兩千萬人既地方，過十年八年換過個新地方開發 ，財富資源咪只係比晒集中發展個幾個城市既人口囉 睇下未開發既

開發5-6個城市就有成億人分左14億人既財富同資源。全球有上億人口既國家都屈指可數，咁呢1億人咪做到個效果比世界睇中國好有錢，好富有囉
1億人既1%黎香港呢個已經有七百萬人超負荷既地方買樓又好，投資又好，消費又好，都夠推高一切既物價啦，何況唔止1%人

其他樓上都有解釋下，控制香港做佢中轉港，比佢洗錢，控制國內金融，地產既升跌，又入左WTO玩世界貿易。

人民幣又分離岸同在岸價，在岸價又係睇住離岸價作調控，基本可以話印幾多錢岀黎，只要控制到流岀香港呢個離岸中心既數量，印幾多都唔係問題，加上貪污既錢，個個都係放晒屋企，比人周到都係數以頓計，印幾多都難以有惡性通貨膨脹。除左人命幣，你仲有無見過一種貨幣，兩種計價簡直係一幣在手，天下可有

不過都要屌下你，睇嘢唔好只係睇表面，要睇埋裡面，中國真係有錢 人均就唔會排到七十幾，講白啲同難聽啲，家陣有錢既中國人同中共係食緊人血饅頭

如果真係gum，美國咪吹佢唔漲，點印都唔會貶值

簡單啲講，整爆左香港就得，無得比佢靠香港自由既金融市場洗錢同貿易賺外匯，支岀比收入多，久而久之都唔得掂啦。而且大陸既產能過剩嚴重過所有世界所定義既發達國家，內銷食唔晒，要靠外銷去產能，先會有一帶一路，但一帶一路既參與國既消費力就知個去產能速度有幾快，產能包和導致就業減少，加上外資家陣都逐一撤離又係導致就業減少同外匯儲備減少。

係呢幾種問題都同時發生既時候，好快就會岀現通縮，而通縮會造成好多社會問題比如地方債務商業債務好易爆破，進口成本增加，國人購買力大幅下降等。
到時支爆會唔會爆已經唔係重點，但人命幣一夜變廢紙就不是夢，所以中共先會係換匯呢個位到做多重關卡去限制外匯流岀，就算想走都需要好長時間同人力物力。

而個人認為美國唔搞香港既因素係包括左佢地在港既利益同投資好大，唔能夠話幾年就搵到替代既地方，而且香港係一個對付中國經濟最好既落腳點，當中共係到洗錢既同時，亦都比左個好好既位美國用金融手段對付佢。

唔係話吹佢唔脹，只係過往美國一直都當中國係經濟partner，有錢齊齊搵，但家陣比美國發現你一直當佢係水魚之餘仲要食埋佢個份取代佢，咁咪開始對付你囉，過往幾年成日有人話支爆，到今時今日都未爆係因為當年都仲係叫世界和平，大家都拍住上。仲有班人話唱左十年都仲未爆點點點乜乜柒柒

但今日呢？美國家陣就真係正式對付中國啦，呢一年發生既嘢，大家有目共睹，貿易戰引發到既問題環環相扣，地方債p2p爆破，進岀口不如預期，外資加速撤走，失業潮返鄉創業，中共開張名義要保6，央行仲要不停降準都無起色，今時今日既外匯儲備仲有3萬億美金，你信嗎？反正我唔信了，而且中共實際上能夠動用到既外匯資金同香港差唔多，真係咁富有？

外資

唔係通脹先會變廢紙咩，通縮邊會

不過最重要係睇今次貿易條約有咩花款

依家香港同澳門要交稅畀阿爺咩

多謝香港囉 共匪真係好命
前有日本入侵而助其奪得政權
後有香港回歸助其經濟起飛

通脹先岩，無留意到打錯，SORRY!!多謝提醒

今次個條款中國簽唔簽都死，特朗普講明簽左都唔會剔除關稅，將維持一段長時間，確保中方遵守協議，咁簽左會唔會係國內引發反彈呢，維持一段長時間個定義係幾長呢?中國經濟可唔可以過渡到呢個所謂既長時間而唔簽既話，係內外圍困之下又頂到幾耐呢

咪即係走回頭路

因為大陸有豐富嘅天然資源 你吹佢唔脹

邊度夠用

全球最大糧食進口國
有幾多資源心照

啲資源大部分都比共匪污染晒 用得幾多

因為大陸每個人都有1千萬